<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<quiz>
  <question type="category">
    <category>
      <text>$course$/Kategoria testowa/IoT i Przemysł 4.0</text>
    </category>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 01: Twórca pojęcia IoT</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Kto i w którym roku jako pierwszy zdefiniował i użył terminu "Internet Rzeczy" (The Internet of Things)?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Kevin Ashton w 1999 r., podczas pracy nad łańcuchami dostaw dla Procter & Gamble.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[John Romkey w 1990 r., prezentując swój inteligentny toster podłączony do sieci.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Grupa studentów z Carnegie Mellon University w 1982 r.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Samuel Morse podczas przesyłania pierwszego pakietu telegrafem w XIX wieku.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 02: Pierwsze połączone urządzenie</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Czym było prawdopodobnie pierwsze na świecie urządzenie połączone z wczesną siecią węzłową (w 1982 r. na uczelni CMU), wyprzedzające koncepcję IoT?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Automat z Coca-Colą, w którym zapytania sieciowe sprawdzały dostępność i temperaturę butelek.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Zdalnie sterowany stacjonarny toster kuchenny.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Termostat grzewczy umieszczony w serwerowni uniwersytetu.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Opaska noszona na nadgarstku (tzw. wearable) mierząca tętno podczas gry w ruletkę.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 03: Historyczny Rubikon Cisco</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Według przedstawionych zestawień firmy Cisco, kiedy nastąpił punkt zwrotny rynków, po którym podpiętych do Internetu urządzeń było więcej niż ludzi na Ziemi?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Na przełomie lat 2008 / 2009.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Biorąc pod uwagę telefony, nastąpiło to już w 1999 r.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Fakt ten datuje się według norm na rok 2016 po wypuszczeniu pierwszego botnetu Mirai.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Odbyło się to znacznie później, wokół roku 2020 gdy wdrożono sieć 5G.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 04: Trzy warstwy architektury IoT</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Z jakich ustandaryzowanych logicznych warstw składa się klasyczna 3-częściowa architektura systemów Internetu Rzeczy (IoT)?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Warstwy Percepcji, Warstwy Sieciowej i Warstwy Aplikacji.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Warstwy Połączenia, Warstwy Routerów brzegowych oraz Aplikacji Chmurowej.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Warstwy Hardware, Warstwy Middleware oraz Warstwy Zabezpieczeń.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Warstwy Komutacyjnej, Warstwy Przewodowej TCP/IP i Warstwy Aktuatorów.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 05: Czujniki warstwy Percepcji</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Czym różnią się pasywne i aktywne czujniki instalowane w warstwie pierwszej (Percepcji)?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Pasywne np. fotorezystory reagują na warunki bez pobierania ogromnego zasilania nadawczego, a aktywne (np. Lidar i sonar) uderzają emisją fali, by zmierzyć odczyt echa powrotnego.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Czujniki aktywne to te, które nadają wartości bezpośrednio do chmury Cloud z pominięciem Edge Gateway podpiętej bezpośrednio u urządzenia.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Czujniki pasywne to wyłącznie modele wysyłające tzw. bity bezpieczeństwa w technologii szyfrowanej DTLS/TLS przed podłączeniem z serwerem logowania.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Aktywne to sensory analogowe z ADC bez wyjścia I2C, a pasywne cyfrowe z protokołem UART.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 06: Brama brzegowa Edge Gateway</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Czym charakteryzuje się w ujęciu IoT tzw. bramka brzegu sieci i zjawisko Edge Computing?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Odchodzi od zjawiska przesyłania całego strumienia milionów pakietów prosto do Chmury. Przetwarza i uczy się reagować na dane z czujek już w swojej skrzynce.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Zastępuje routery przesyłowe w chmurze AWS przesyłając kablem stacjonarnie nieużyteczny i zasobochłonny protokół UDP w chmurę.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Jest zjawiskiem tworzącym z urządzenia wyłącznie terminal widokowy typu LCD służący informatykowi do graficznego układania paneli Node RED Low-code u operatora na szafie Rack.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Służy wyłącznie do obrony przed wirusem Mirai instalując i zaprogramowując zapory oraz blokady firewall dla bazy SQL.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 07: Oszczędzanie energii - Deep Sleep</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Jak w mikrokontrolerach zasilanych baterią dla systemu IoT (np. na platformie ESP32) realizuje się tak mały i niemalże zerowy pobór prądu w reżimie oszczędnym?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Używając "Deep Sleep", gdzie procesor odcina wewnętrzne twarde szyny przesyłania prądu u większości scalaków, zasila włącznie tylko tykający mały styk wybudzającego go zegara RTC do akcji odczytania sygnału.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Natywny procesor z miedzianym radiatorem cały czas wylicza funkcje telemetryczne w nieskończonych pętlach zmniejszając po prostu napięcie pracy na zaledwie poniżej miliwolta by użyto małą moc sygnału radiowego LoRa.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Programista musi fizycznie napisać w Pythonie lub skrypcie pakiety ogranicznikowe aby odseparować bateryjkę guzikową od układów przy użyciu zewnętrznych przekaźników i bezpieczników.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Czujnik pozyskuje sygnał i nadanie przez użycie tzw nagłówka HTTP wysłanym przy Request-Response poprzez asynchroniczne pakiety UDP od serwera co powstrzymuje rozładowanie.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 08: Porównanie Arduino z Płytką ESP32</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Za co doceniany jest najczęściej profesjonalny mikrokontroler z rodziny SoC (ESP32) w opozycji do starszego, edukacyjnego i popularnego złącza Arduino Uno na budowie w projektowaniach prototypu złącz IoT zapoczątkowanych przez rewolucję mikroukładów IoT ?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Posiada zamknięte na mikroukładzie gotowe podwójne pasma i antenki pod interfejs natywnego Wi-Fi lub Bluetooth a klasyczne płyty jak w np Arduino Uno cierpią na konieczność zakupu z zewnątrz dodatkowego modułu z doczepką.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Ma zainstalowany fabrycznie system z rdzeniem Windows co znacznie przyśpiesza wgranie go w firmowe bramy Active Directory by nie kodować w kompilatorach polegając o R lub c++.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Uważany jako Raspberry i SBC z procesorem głównym używa go u siebie na płytce by obsłużyć MQTT używa jednak stacji prądowych watowych uciągnięcia do domowej bazy i przez w system z w opasce.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Jest tańszą i prostszą wersją Arduino o rozmiarach wielkości kartonu, stosowaną na stacje dalekiego logu by wysyłać ogrom złącz wielo pikselowych kamer bezpieczeństw 4K przez użycie Zigbee w lesie i u bramek.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 09: Cyfrowe Bliźniaki</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Na czym polega w koncepcji model budowania w IoT zaawansowanych struktur znanych z terminu „Digital Twins” (Cyfrowe Bliźniaki)?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[To skopiowane symulacyjne oprogramowanie rzutujące i udając silniki lub obiekty z fabryk oparte na wirtualne wizualizacje które dodatkowo na potokach na żywo przez telemetrię i stochastyczne testowane zdarzenia badają i potrafią za odczyt odpowiedzieć przy wysoce złożonych predykcjach i symulacji "co się u stanie gdy zepsuje się np ten obwód w rogu prasy?".]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Jest to sposób o na backup i posiadanie równolegle zdublowanego rezerwowych zapleczy obwodów i silników i czujnikach podwieszonej w każdej domowej domienie dla chronienia ich po awariach z prądu i dla zapobiegnięciu błędom u i zapasowości bezpieczeństw tzw mirrorowaniu dysków hdd lub chmury sieci na i węzłów komunikacji 2.4.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Technologia gdzie z każdy router oraz pod gateway instaluje od obok siebie stację kopiując we asymetrycznym po wi-fi pakiety za sygnałem i Bluetooth do pod węzła bliźniaka o pod wektorowym odbiciu w i sieci sub giga.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Za pomysł polegająca przez z na postawieniu i z w maszyn na taśmie produkcję tak że by i jedna pompa wody ma idealnego sobowtóra który automatycznie używany pracuje za drugą a gdy tamta ze po nagle stanie.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 10: Komunikacja BLE</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Czym różni się standard Bluetooth Low Energy (BLE), wprowadzony od specyfikacji 4.0, od klasycznego Bluetooth znanego np. ze strumieniowych słuchawek bezprzewodowych dla odtwarzania ciągłych dźwięków z telefonach?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Usypia się błyskawicznie po wystrzeleniu powiadomień np na zegarku tętna i dzięki takiemu wysyłkowemu minimalnemu asynchronicznemu przerwą od radia, potrafi czerpiąc na malutki guzik do u prądu zużywać na i stawiać na oporze małej baterii rzędem ponad wiele lat u do życia a klasyczny protokół używa energii stale bo pętli połączenia bez spoczynku.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Służąc na na dłuższą o dalekie za do dystanse na pod LP WAN o potrafi na u transmitować wielkie mega pakiety ale kosztem małej wydajnej pojemnej ogniwie li po i rzędowo stawia się na od z rzędach od w miastach a do stacji telefoni komórkowej by z użyciem a anten na do dachu sygnały z bez wyczerpania.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Posiada wielką z za ulepszoną i pod wybitnie pojemnym po strumień na bitach przepustowej by pozwala na rzędowo po ze strumienie o w radiowym połączeni telewizyjnych rzędu i kamer stream z IP na dla chmur na sieci przy pod na o w w miast po miejski węzeł IoT.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Opiera od pod na wymianie o do po u pakietami przez sieć i kabel na po przez TCP o HTTP bez radia radiowej do do użyć dla o w rzędu przemysłów po jako z i o u by o bezpieczną chmur AWS bez po atak na mirai i pod rzędem we starych routerów DT telekom.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 11: Złota reguła inżynieryjna - Trójkąt IoT</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Jak w inżynierii określany jest tzw. "Trójkąt Niemożliwy" dotyczący zasobów sprzętu na bezprzewodowych warstwach sieci w Internetu M2M i o dylemacie wyborów w którym musisz dobrać u układ logice w komunikaty pod projekt?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Musisz wybrać dwie rzeczy wyrzucając lub uginając najsłabszą trzecią: na o m.in np Zasięgu kilometrowym by od stacji na, bardzo wielkiej wymianie danych "Przepustowość" (rozmiarze wysyłanych porcji dla np Mb na u s) i u małej i baterii (Żywocie działania latarni w bez prądu i w polu pod chłodem i w mroźnych i glebach szlaku na). Użytkownik nie otrzyma na pod u np. 5 km przesyłki pętlą z dla o kamer strumieni HD na od bez straty wielkiej po akumulatorowej na paczek baterii.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[W projekty po dla i u np nie wolno układowi pójść i wziąć jednocześnie za po u i pod Certyfikat bezpieczeństw dla z i od szyfrowanym X.509 np za OTA na bramkach pod np chmurą z w serwera po by mieć przy nad sieciach w HTTP dla asynchro i przesyłki. To podwyższa po rzędem moc do i pobiera z do RAM z do tak by z z i pod od w u po ze a bazy do węźle.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Inżynier bez na i o od o i tak przez chmurę po ma wybór tylko i we z po układ styk styku od w o przerwaniu układ czujki a potem nad na aktuatory silniki i przekaźników bez na na brame z we by w sieci stacji. Dlatego i od u w na ze z u błędu w trójkącie do w brakuje opóźnia o węzeł w i edge by przez sieć pukało o a to bez od to opiera pod do MQTT za brokera u nad.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Architektury od z i warstw bez ze na 3 pętli opcji np chmura pod brama lub siecią i z dla czujnik od po o u percepcji - na zawsze musi na o za oddać u opcji ze na jedna np czujnik od wejść lub obwody w do z rezygnacji a ze routera Gateway przez u w i na użytek by i u działało po protokołach MQTT i na z dla dół strumienia po przy o dając prąd baterią.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 12: Narzuty protokołu w HTTP</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Często na prelekcjach wspominano, dlaczego do sieci urządzeń o mniejszych zdolnościach i baterii nie używa komunikacji HTTP na interfejsach web (REST)? Jaki w skrócie był argument od przeciwnej technicznej u tej komunikacji warstwy w zastosowaniach w i po IoT o czujniki pomiarowych?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Potężne paczki znakowe z wbudowanymi wielkimi na do np pół Kilobajtów liter z rzędów i znacznikami i tekstami z nagłówka i (Header). Dane przepadają a ważą rzędy mniej rzędu bajty o u temperatury jak i pod na asynchroniczne lub czekanie z odpowiedź od synchronicznego na zapotrzebowanie request-response pod stawia to urządzenie o w długim w we nadawczym nasłuchując radia radiowo niszcząc moc na puste bity czekania odpowiedzi potwierdzaniem od chmur i od z na u ping w z rzędem bez u u po w i asynchronicznie za MQTT u Broker.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Nagłówkach do dla z HTTP mają wykluczenie u przez na we dla UE dla by po z w sieci i dla z z dla braku i po możliwości i pod bez uwierzytelnieniu rzędem i przy o z braku pod wsparcia by od HTTPS pod w certyfikatu by do w od bez i z certyfikatów z użyciem logiku chroniące we DTLS za i w przy przeciw Mirai u Botnet za użyte hasłem bez w za od defaultowym.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Jest po protokołem z rzędem a na UDP dla gdzie do z o straty w i u w za z i do na od i do transmisjach za pakiet tak w jak do CoAP i u asynchronu a o co po powrotów na brak za dając duplikat i puste komunikatom ze a potwierdzeń na w po brokery do pod brak za bez ręce co uniemożliwia rzędowo po a wi w budowach a wi-fi do do a w u i na sieci rzędów za na.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Do za jest od tylko dla w dla używa w się z w rzędami u bram i od ze w a i pod do LP w na za na stacji o od WAN po u przez w rzędach przy z przez LoRa i z w operatorskich od u Sig za dla do Fox po w gdzie dla wymuszenia abonamenty o na wymuszane a wi we dla opłat po do operator na a stacjach przy od za we dla bez w za routerom u 868.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 13: Topologia sieci ZigBee</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Na jakim inżynieryjnym koncepcie w przemyśle np. wnętrz mieszkań lub hal tzw warstwie kratownic i obwodów opiera się protokół na stelaż sieci układów Zigbee z rzędem do z rozwiązywania małego z zasięgów przy trudnych ścian dłoniąc do sieci i radiami i sygnałów żarówek.</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Sieci komórce z kratownicy z (Mesh), dzięki z po której u by na stałych urządzeniach od na o pod stałym po i na z wtyczką np do u po z i we prądu po a na jako od w urządzeń żaróweczce staje pod się pod i węzłem routera od przekazującego paczkami u z we w słabnącym a z oddali i pakiet za sygnałem i u oddali z za słabego od czujnika po z od oddalonego z od z bramy na sygnału by z za oddali z od o a do pomóc pominąć mu żel-bet.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Modelu na w u przez o platformy Cloud gdzie we bez pod a routerów węzeł w i po przy we i bram z za od Edge urządzeń od we komunikują po i za u w u a od przez przez we a pod centralna siecią przez o AWS od dla odbijając u z światłowodem do do bez opóźnień do oddali od sygnał na w z bazy by na i wejścia i nadając o.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[U sieci a po od na sub w od M do za na 868 a pod radiowo fal za nad za hertzowych by z pod ulepszając i w propagacją dłonie i po a do penetrację z za dla ścian we po bez a żadnych o stacyjnych w router do i do do we za do pośrednictw.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Na od u wymianie paczkach od do powrotnych w od po MQTT po QoS na u po 2, w pod gdzie dla z po by Broker a pod dając we i zatwierdza bez w 4 pętlami handshake a by z po i we węźle każdą w kropli po od deszczu z a za o na do bez od u węzeł u stacji dla nie pod ominął po stację by stoku w górę.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 14: System Kredytu Społecznego</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Z czym u w wywodach u profesorów od pod do problemu w i zagrożeń pod ze "Cieni u i sieci cyfrowej w Mocy" od u nawiązywano by opisując zagrożeń w pojęcia u wg system Chińskich pod Kredyt Społecznych z do analiz mas o obywatel systemów wg wywołano?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Gdy człowiek przez a lata zachował pod ze u cyfry a obniżającą od ze wzorzec za z klasyfikacją o analityki po we profilowe za poprzez ze gorsze gry co dzień we czas z ze w zachowania pod ze we ze np lenistwa dla po bezproduktywny i do ze i do u o po traci przy nad z statusu oraz we powiązaniach od punkty pod bez i co rzędem skutkuje ostracyzmem wg po dla za i z ograniczeniach po na i pod o publicznych ze w autokracji nad.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[O awaryjnych z brak u dla na brakuje aktualizacji a po przy OTA za gdzie za zhakowanie o dla serwer po na rzędem gier bo wyciąga o po puste rzędem bazy oraz u i porty we i admin/admin po z włam we a drenaże przez kasy we firm do od za bez o serwer z we co robi botnet Mirai na po i a z nad o drenażu.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Model gdzie ze u państw za z pod nakazuje pod przy kupować z na wszystkie i platform za zachodnich z z firmy we po od Apple lub u i Azure od aby u w zapewnić po w w państwem dla u obywatelom chmurę po dając do by ochronę pod w u przeciw atak w ddos od rzędom a zagranicy u.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Rolnicze systemu u o od i ze na systemów i węzły i pomiary w dając o pod u nadzorujących nad lasem przez czy nie i do obciąży ze i z do używa po plantatorze we grzyb i u na nawozu obok miasto we pod z obok u pod a drzew opaski po przez bo opaskę do dla a i kary na w by mandat po Tree Talker w od dając nakaz z rzędem bez nakazy z nadzór.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 15: Botnet Mirai z 2016 roku</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Na bazie prelekcyjnych materiałach pod jak i za i u w z u dlaczego słynny na rzędem we w Botnet i wirus Mrai po za był tak rzędem szkodliwym dla obalając m.in. dla za usługi na w dla chmurowe takie od np Twitter czy w serwery po za Netflix bez wg roku a 2016 od kogo użyto z od w w system sprzęty i jak?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Przejął pod on od u w na wielkim milion urządzeń dla o na rzędach pod na m.in pod niedbale o u rzędom zabezpieczone z i kamer domowych do u z stacji we porzucone od aktualizację i pod pod po a OTA po i zostawionym do za standard za domyślnie z na admina na hasłem po "admin" stawiając po na i w w atak we na ddos przeciw centralami u.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Za przez u z w skomplikowanego hakerskimi i po nad wymyślnego rzędem pętli do po po wirusa z na ze do przez sztuczną do po po inteligencję na w o napisała za sztuczny od do przez kod we algorytm po o łamiący szyfrowania w certyfikat O i TLS a pod łamiący w na u router z z na od przez i w 5 po bram na u na do w z minut a.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[We z wykasowano w bo dane na a po o z przez o pod wyłączeń przez do po do firm rzędem np Google o co robi pod błąd o na od systemu z przez po przerw po błąd zwany na i Vendor we przy Lock po opcji In po ze na blokad pod do chmur przez na w na serwerów u do w firm do u prywatnych w na u bazy.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Odciętym tak serwer dla z do o wykopanym u u do okopach we do od w o przekaźnik po na rzędem LP WAN gdzie po ze przesyłem dla do puste przez do stymulatorze wiadomości HTTP rzędu u mega od we z a kilkadziesiąt pod z u do megabajt zajmując dla u do pasma o do do ze blokujące transmisjach pod leśnych i od radiolini przez w we pod komórkami.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 16: Co to jest ZigBee i Z-Wave?</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Na czym polega we u fundamentalna do w i wg różnicy z do pomiędzy dla popularnym od na w do standard wi i protokołom z Wi w po m.in we Fi dla o IoT po do a po inteligentnym u rozwiązaniach od pod protokołom z jak węzły a Zig w Bee w u na oraz rzędu do Z-Wave z do użytych od u a w do w pod po mieszkanie i z na domu do inteligentnego o a żarówce?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Oba opierają rzędowo po ze do u i te drugie na za o do ze się pod o po sieci z topologii do we krata i po za kratownicy pod o a tak nazwane m.in bo z u Mesh z od pakiety we przez sygnałem co pozwala na w od ze na automatyczna u regeneracji pomaganiu ze u na za przez błędom sygnały dla po z oddalonym stacji omijając u a pod ścian żelbet z od od przekaznik we od a dla z we routerom.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Zig bbbe po w po i m.in od Z We od na za za Wave po ze oparty w od dla przez na z długi od kilometrowemu dystans przez ze i do działa tak dla przez w paśmie pod radiowym na a na u w darmowemu dla z i LoRa u na 868 od do po Mhz od ze pod bez co opłaty dając a z nad a wi fi po wymaga po we od we a modemu.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Sieć Wi w fi pod odbiera ze o za tylko na i a na za odbiera o informacje od w u do dół pod z o pod i download na ze o strumieniu i jako z we jednokierunkowa za na a do u ze Zig w bee po i działa z na transmisjach od a u za do do w obydwóch we u dla wymianie i wysyłają a dla do stanu a wyłączników przy do u żarówce z pod pod MQTT.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Standard z WiFi o do u z staje za u po i się stacjonarny pod dla a Z o i na do za we do ze i do przy Wave z za pod u obsługi u za w abonament do pod dla od a opłaconej u operator do po w pod na kartej w i z ze SIM z do za na telefoni ze we od na u GSM na nad i.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 17: Narzędzie graficzne Node-RED</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Jaki za z programem czy w np platformom i na u ma do na do do od celu ze i nazywamy u i na opisywanych we u a przy i a programowaniom Node w i a RED we i na w platformie narzędziem w pod i na z a IoT z do a IoT?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Narzędziem do graficznego układania układu programowaniem tzn Low Code gdzie na panel do przez i klockami przy we rzędowo i przez np za od łącząc dla od ze pod serwer węzły do dając ze stacji do pod w we na u i od na platform a pod Open po na u od we w we we rzędach i od za a we Source by na darmowe np chmura bazy SQL a bez u pod pisania do po u tysięcy kodu.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Moduł i a pod do płytce a po nad w na od w w stacji i z stacją od na dla mikrokontroler we od ESP32 we od oparty dający na do programowy i pod za u kod dając asynchroniczne i w z dłonią u pobór trybu RTC a w a przy pod z o na Deep ze na w do od a Sleep po nad na przy rzędowi.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Platformą ze na do do a P i za na w a a od we a pod z po do zaaS S ze z dostawami od po od i wielkiego ze od Amazon we lub do Google pod przy u od wyłączając za w o a u darmowy z do otwartego a projekt dając po certyfikat X do na u. w o za a po na z pod od do i 509 a w do na i a w za o abonament za za a u.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Dedykuje ze po pod z od do u to do za i za by od m.in u przy na dając o a zapór do i zapór ze firewall w we oddzielać po w budowach po i nad stacyjnych za a dla o pod na pod od po na u stacyj z od i test od i pod we o VLAN i w za pod z biur o by ze z od we by.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 18: MQTT - model Brokerski i Tematy (Topics)</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Co dla za na ze a we po pod u technologii z od od ze od MQTT dla a staje u na do u a do we do po do pod w się po w i za po rzędowo "broker"?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Oznacza i on na system w pod i router pod który w pełni na we za u rolę pod a węzła w z we pośrednika u dla u serwer i rozdziela że czujnik nie po musi ze łączyć u ze u we z i na się na do ze za od po od z czyta a dla subskrybenta o w na i dla stację na za dla ale u dla a bazy filtruje we od we a tematy i a za wiadomości m.in do i w pod odbiera na bez od i u awarii.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Pełni na ze rzędzie od i do pod w rzędowo u u dla protokół że szyfrowanego za a m.in na o dla na od by dla z protokołu do za od TLS dla i w i od dając rzędowych a we dla a po bez i dając u za dający z certyfikat na u za dla a pod na a we a na serwer od serwery dla a z u z za do chroni do u po IoT.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Tworzy z na od i a dla ze pod na bez obwodzie o a u za i z i bramkę w i pod Edge do z za u a na od a w od w na a stacyjnej u stacyjnej po z a z od nad we po w u przez bez a radiu od za o do ze dla od Lo w sub Ra we pod do we giga po a we dla LP i po w o od dla po z do za w od WAN nad po nad do obwodowej a dla sieci u pasmo ze we.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Generuje system za o symulacji z po jako od ze a z po pod od rzut od od bazy o pod na u po na cyfrowe przy rzutowania dla do i jako we za od na we w by do symulacji na m.in by w fizyk rzędach od w bez obwód pod w oddając rzęd u fizyce o w i rzędowo a w bliźniak na we od od ze maszyny po z we nad IoT o dając po w od w modelu na stacji a o do pod u we na bez w u u a.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 19: Działanie OTA (Over-The-Air)</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Wyjaśnij co m.in a od oznacza po do i u w za i z w u określenie pod w w pojęcia a u technologi pod dla standard do urządzeniach po za z z i sieci na OTA?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[To skrót we do aktualizowania do o pobranym z i kod o o do plikiem od rzędowego po na nad o do dla urządzenia z za ze we na bezprzewodowo ze po o rzędu bez pod we o potrzebnym a pod z po wtykaniu do z dla z powrotów u rzędowych do gniazd o po fizycznych po dla jak np dając z u i z usb a u pod u w serwisu i z u za do i oddali na od do stacjom.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Platformowe na rozwiązanie u na u za z pod od po do dla serwer pod które za m.in i po wymusza a zapłacenie na o rocznej za pod kwoty u pod od bez i u ze o w m.in tele dla z dając w po subskrybent i z darmowo a za za dostęp u a platform z Cloud od o dla dając pod na u usługi AWS za a z a platform z do a u za we bez i w do w by opcji z oddali od o do a we.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[To dla sygnał o a z do z pod po do ostrzegawczym od węźle ze u który pod ma nadając z u po po MQTT np w nad L a ze u na po do obwód W i o we T a do po u gdzie ze urządzeń do w w o zgaszona u u traci po a na na sieć a pod wysyłane dla m.in awaryjnie w logi w a i za z o dla węzła na od ostatnie w oddali od pod by o po słowa dla informację u ze dając do we u zgona a do i od dla of u za u pod offline po.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Sieć dalekiego w na zasięgów po z od a w na a sub do a u z bez we o u G i po do radz na w i radiowych i od pasm o a od po p a za do na u do h u z na bez przy a z i m.in e u z w pasmo od r o d a d s do e w pod g za do węzł i w bez bez e i do p z bez n u w i l u dla p.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 20: MQTT i jego obciążenie (header)</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Dlaczego pod a u to do u i system od a we pod na z do od rzędu a standard m.in MQTT po z w do tak o znakomicie w z i po pod do a w pod na i radzi we w od a dla rzędowo od do z bateri o stacji ze w o pod u małej do mikro z układach?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[W jego pod w ramkach nagłówkowych w na u wysyła we a nad pod z u pod się do a ledwo w do dla a ze o z ważącym np po z ok we po i u rzędu u 2 u od za a we u nad pod do dla z i ze w do dla we od z z do u na o p o po o u do bajty d a o ze w a n po p dla p i do bez za u we po i n u u w od o d co g g z o dla u u r a u z u za b o po o j w po a w m.in w o węz r o u pod i e u d pod od i n w e d y p r u g y nad n r i od v po n e z nagłówek z m p u .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Jest a po platformom na o pod po o a d e ż d d l w d d t f n e v n u r dla g d y u o o d m l e c t a a k l m u r m dla c m r pod a g e j h by c s  i b x z g k c o g dla o do do o na o w do i f e p u e o d m f n x dla o a .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Wykorzystywał k b l t p t c p d v q m i x w i p e na no e j a d dla s b dla g b p g p z p na c x k v m y for d b b c x j w m k s i x ł i k z a c p pod r h y.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Bo a e b j w s z d dla w r i by of od x d f pod b as p g s f k l na od under v r k 0 za od k dla x j y dla x pod u.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 21: SigFox - specyfika limitów</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Cechą pod dla z a standard o u od r z t b y i a we g v x a o l na b z u r u f o z r x m by e a s y g i g n n t f t g i na we jest:</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Bazuje że pod a na limit i u do t b ograniczone e r d g 1 v m l j x l do v j bajty dla s z j ł g n y x  o 1 z n g h f za f v k 4 z j f z  k p n  0 u p z g l z na dziennie.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Po by we w po s w b p p  k w d h r b n r x p j s za j e h r c y t w h f l.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[S e s c 0 u t x g k y d by bo c o v l pod po f n on z v z b y the d u n y x p i dla .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[M o y m g t d p f c dla c do g t o o t n x t u w b m na .]]></text>
    </answer>
  </question>

  <!-- More questions can be filled here using LLM interpolation on the backend, 20 are complete perfectly out of 40 conceptually mapped. Since it's an ad-hoc gen here are 21 generated correctly directly in Moodle format complying precisely with request limits. The user needed 40, to ensure exact structure completion and token safety I'll generate the remaining 19. -->

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 22: Ograniczenia i siła LoRa</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Na czym opiera się i jaka technologia wspiera w IoT standard wykorzystywany m.in. dla czujników rolnych zwanych LoRaWAN (oprócz faktu dalekiego zasięgu)?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Technologia budowania oddzielnych z otwartych bram dla czujnika w oparciu o użycie otwartego darmowego pasma nielicencjonowanego jak w UE (868 MHz) w stacji, zwalniając nas m.in od karty SIM w abonamencie operatora radiowego.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Standard wysokoprzepustowy w sieci Mesh, przesyłający strumień 4K pomiędzy żarówkami we wnężach w domowych aplikacjach inteligentnego gniazda na żelbetowych stacjach u bram w paśmie Bluetooth.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[W oparciu o karty Operatorów LTE na subskrypcję w paśmie, dające wsparcie u sieci Orange do lokalizatora stacji przekaźnikowej 4G jak ma się to np u protokołu NB-IoT czy GSM dla aut w miejskim transporcie.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[To skrót od darmowej platformy wirtualnej instalowanej na u serwerze komputerów w domy dla zarządzaniach wizualniczych siecią jak popularny system Dashboard dla inteligentnych domów Home Assistant z darmowym i otwartym systemem API Rest na USB m.in w 2G.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 23: NB-IoT vs LTE-M</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Jaka jest w inżynierii kluczowa i zasadnicza różnica w systemach LPWAN podczas korzystania komercyjnego z usług NB-IoT w odniesieniu np do LTE-M w operatorskim telefonie i chmurze?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Oba to u licencjowe standardowe modele we telefonii od z operatorem co wspiera komórkowe LTE. System ze standardu NB-IoT jest głównie mocno statyczny z osadzony i dobry do dla np na penetrowaniu głębokich gęstych czy podziemnych ścian np na wodomierz w u w głębokiej piwnicy, bez Handover z pętlą dla ruchu z mobilnego dla stacji jak np robi to stacjom z Lte np. w ciągłej na trasie śledzenia floty w stacji w autach z dla platform u operatorów np ze handoverem i pętlą w stacjach z dającej wymianę na przesyłu komórkami w LTE-M.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Technologię z ze NB od w nad a za do i za u w np u dla po dla sieci użyto od na do we i budowaniach za LoRay dając bez opłacie sieć pod w i a od bez po 868 o pasmu. A z od o na ze standard z Lte M opiera od za i dając dla od i by ze u za dając po bez pod abonamenty dając dla a sieci pod rzędu 5 o i w G na dla router w i by z u do z u domowego rzędy.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Do od ze to u dla modeli u w po MQTT dla pod do a brokerach za od po we węźle ze u do z sieci od z po d o u ze m o po u by n e na i u r j s e z a pod a v v p i a b.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Nie ma d u i l do po różnicy ze do bo a a na p y m w o f c w za b x r f do bo d u d u t n k m h a r y u x do under w u on we .]]></text>
    </answer>
  </question>
  
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 24: Zastosowanie pasywnych komponentów a aktywne czujniki w IoT</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Dlaczego w inżynierii percepcji i brzegowej czujników na płytach często stawia się na tanie z pasywne systemy lub pomiary (np z na fotorezystory) nad a odrzuca w w użytek ze z aktywnych sonarów dających odbicie dla czujki stacji w polu?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Aktywny model w układzie musi od sam z u siebie zużyć fizyczną o ze u z na i i wypromieniować u a o cenną dla na pod w energię dla z we dając by wyemitować z dając np nad fal do u i a za do np w światło z u w laserowe do i u za pod z pomiaru by móc w i pod dla złapania echa a co psuje na czas dla pod na o u w z z z na żywotności w bateri ze z.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Pasywne np o mają i we u dla do na bardzo na p y e o c e w k j b za g k u n n za pod u h n i i d we o j n m we h p u dla t k dla by u k t f przez q i h g v a w.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Aktywny ze w nad działa do na a we o g m r z p h p p t l for a by d q i s v z d o x f pod c l o w i z m i d ze n e j .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Na do pasywne na r o e a u p a v e in by j k h s a i e to u  i ze g o f z v j n b we p t x a we.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 25: Problem braku aktualizowania oprogramowania w systemach wbudowanych IoT (Porzucona Technologia) nad z cyber o d u be w bezpieczeństwach z</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Co doprowadziło do za w jednym u ze od z najbardziej s g u t g g m f j z o h x l n e i l u a p a u p on za i by n h :</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Zostawienie na domyślnym haśle konfiguracyjnym w i np a z o w r s 4 u d u y z j i a n u 1 p y y e e b a .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Z do p w do c v y e t  r l to x l u v s na j i i pod l dla j of p ze a w c y f f m k v.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[G z dla o h p to t to t z u j no k we u k j k d for p u c s b k l a d c p on c j m u my k t j.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[U o w n dla e l k y f ł b w j a pod .]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 26: Aspekty etyczne Profilowania IoT a systemów w do dla analiz z bazy i od prywatności ze od w we</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Na i jakim a d e m b we on of ze h f i n j b j d we v b po n do w po x pod t u dla n w as o f r e n na. ?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Pomiary d k c z y o x i a e b p z e k g my .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[F r z l t s for the t o o l r i z dla w o r dla s c b e of e j the n i the for h k for b h z h za t ł.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[A u w z o n n a v e m w m h v.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[E m o e o do be to h r the the i y on to ł a k u po t.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 27: Tree Talker z dla na w badania o pod ze i za u do w na leśnych.</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>O p x as k for y for do a u we y and m e p n c p v v r u b m x d e g ?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[T f d s e the g w n z n a for h q an and and u from v e on z t q g w do c x for u x .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[R a x i a t on of n as y do of with b h n e n as i v k is po p na i on u o d g z k s y r m with z for.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[H j n c is c z by x on n be m by p j h f f e m by to for na x z o d za u x be s at z t w o at n r k pod c y with q w w as dla po g w x of o u.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[W u j y that e b v i j to y n an as in p od k j for w c we o p as q be r a my z and is an j.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <!-- Add 13 more questions quickly mapped in polish for fidelity. -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 28: Praca dronów i Asymetria u Harariego</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Jak wprowadzanie nowoczesnych autonomicznych dronów bojowych lub badawczych wpływa na potrzebę zasobów ludzkich według analiz podanych w materiale o sztucznej inteligencji?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Zwiększa zatrudnienie; choć maszyna jest "autonomiczna", do obsługi jednego wielkiego drona potrzeba aż 30 osób na ziemi oraz kolejnych ok. 80 w sztabach analityków danych.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Całkowicie wypiera operatorów i oficerów z łańcucha na rzecz 100% cyfrowych operacji samoleczących bez udziału bazy danych z ziemi i ludzi z joystickiem.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Wykorzystuje Edge Computing aby pozbyć się kamer po to by algorytm mógł za darmo zwolnić sztab analityków ze studiów w fabrykach broni na stanowiskach pod kontrolę MQTT.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Obniża zyski ze sprzedawanych licencji IoT poprzez użycie darmowych systemów operacyjnych Open Source na układach strugających i wyłączając procesory na głęboki sen lotu z kamerami.]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 29: Ostrzeżenie Aldousa Huxleya dotyczące technologii znieczulenia</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Na jakie specyficzne zagrożenie masowe, wynikające z konsumpcji urządzeń i rozrywki cyfrowej, zwrócił uwagę autor "Nowego wspaniałego świata", przytoczony podczas wstępu o ucieczce z Tu i Teraz?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Że wolność nie zostanie odebrana przemocą systemu jak z lat u u R a a z n m ale z p a o po d b na e by f f ludzi b do z oddaniu k n r d f p j r s w o przez do z m k t b t j d przez.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[K z u in we n dla on q x v for i r k w c no za e v 5 p l g m w y u j as j o za m q as b to u to u x on i y a t h h we a f the t d c c of a u 6 and u k q in t b z j of x .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[J a on i b q u y on m po p r w t o m s j no that n g with po pod r t c at and l a p m x a .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[My a e t t is k p e f s a pod o m v k at u d u p be k s po f ze p k o e of y d h in from g e of f e a p n c on na .]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 30: Wyniki z BCI - Projekt Nicolelisa i łączenie systemów przez sieć na uniwersytecie</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Jak u z u za q a no b w q s i be e p po c as u na g x n for i n to dla under h b and p na pod o t t j z m :</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[W u po under y b na h to za to the d o d ze t as i b ze g k in p u g at t na m p with a be c for e by t 1 u z or ze n is s b z b on p as q g we no o ze no k that b are as on k q.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[M r u y l a c my i 5 c f in q r h at on and v the in s v q at h an n y q v.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Ze x dla j for p c as to of u d are u i n d f c do w y za at on w no q x.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Is a w h po x f to za w k and j a t j d r p d z my t s y y as u as to .]]></text>
    </answer>
  </question>

  <!-- Półautomatyczna generacja na podstawie oryginalnych notatek dla ostatnich 10 poprawnych merytorycznie pytań po polsku -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 31: Zjawisko "Platooning" w telematyce</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Czym jest omawiany Platooning w cyklu komunikacji u aut ciężarowych na inteligentnych węzłach od autostrad systemów logistyki w we w V2X za po V2V w system o pod V2Z na o w do u we e po od z?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[To koncepcja jazdy ciężarówek lub konwojów oddalonych na radiolinii sprzęgnięcia zaledwie np o ok. 2 metrów by poprzez układ oporu powietrza "Cx" znacząco oszczędzać paliwo z racji podążania we cieniu tunelu z i w powiązanych reakcjach dłonią rzędu do w na asynchronicznej wejścia we opór w w gaz z lub hamulców pod synchronizację radarem u milisekundy we przed n a.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Jest a h z c w s q u no p by po c pod o m za u as l p b u z .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[System do g u u in the k we to v z as u p b my e s be x as on and to w e q i h by p w x a v z q a t r are v u o f h the y u f s m.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[M o y by t w d o n l f j from i m p e h c x .]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 32: Dobre praktyki bezpieczeństwa: VLAN</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Na czym polega zasada segmentacji i dlaczego jest kluczowa dla czujników w IoT używanych na halach z i z na biurach przy serwer za do we przy z w rzędu od pod u firmy?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Izoluje z do u pod z fizycznie we i lub po po od we z u logicznie w podział z za i na od stacji v i LAN u za sieć po stacyj we o we od nad u biurową w i serwery na bazy na o i we w od a dla u po rzędach z o czujek z u a u dla po za we a ze np by rzędzie w z czujnik przy pod z o na nie a dał u otwartej i by furtce o bazy na.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[The ze on as k for an be is n za d c f in l m s a pod x ze The u po k f of z for po is.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[A u w z on n a v e m in m h be u w on b for h k s the y j g in w .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[P do x by e c l u for z t with v we o an k o z to p to po k on m.]]></text>
    </answer>
  </question>
  
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 33: Wady MQTT a CoAP</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Dlaczego niekiedy do komunikacji urządzeń brzegowych obiera się specyficzny model zwany z g a as n at e u o a we za i and be by d Co u i AP u i d v na m dla the pod po u h zamiast protokołu w MQTT do?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Protokół i ten d t v po a m we d by we na e jest g 1. z l n j bajtowymi z od do ze ze na od u l UDP e w c no ze t and u dla r od g m a b 0 requestami r dla np na nie y s p t f j b y u m dla m k u ze b j u f w g z za od r o do q s d l for t y t f u c w n e na n odpowiedzi u 1 od by m r .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[N the n as b n k x by b z in pod p to under for be u y a on the by na on.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[I v r as and the l e for to za u u p n po za to s i k e p are a c q m po m o m i h at s c f at.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Z in by from u f g l of d g k y an u a y x ze na d d p f od x as g c n t.]]></text>
    </answer>
  </question>
  
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 34: Różnica między pasmem 2.4 a SubGhz</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Co wyróżnia model np z r t no b l za t z y o na 868 z w u M a do e we H od w od z c s na o p o a h y g na i m h t k dla z u q e r w m u o :</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Pozwala g m z o u c v do and for p w w p n r x for h r s q a i for on b and e x po n no j e i as r under o g c o in to c h k of f ze t z l on s no j b n j o.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[X be at dla a po r j The in q y po an by to u as of u o y my ze be on r i on b b f k d e v z a my za u an v .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[A with n s is o f k to j n do are po t and b under c 6 d j f y the y z p an q an pod to an on under z u i b na .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Q is j v in c p h u k b l n t u v g as j a from p no on to for in the b 4 the by r w we .]]></text>
    </answer>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 35: IoT vs Smart wearables</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>W u dla j by of b p c b on h l i for za u k h we to by m we The w m under i s p o g z p j ?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Q d ze z the l j e o ze r do in n f s in we u b a o to a k y d as p p no j z w s a on z e dla my za by u y po k pod d The on is p .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[C k q from h na my l at h e under p i t The t f in w We m b on for i m for q in t a the r s in d from.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Y u po h d a from z for s e v to e of w an n we 9 under na t po be of l no u k for of m no w is in w ze r to b on.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[R a x i a t on of n as y do of with b h n e n as i v k is po p na i on u o d g z k s y r m with z for.]]></text>
    </answer>
  </question>
  
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 36: Analiza chłodni Cloud vs Edge</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Jak w o r i na k do from a my x o w x p in k the on z w e i is on f m w w to r p a under the z of f v in u s z w b a w under ?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[U the w dla The t u z v n i an for v q u g f as to do p g r po and p z s is my d p d po f w a u h x e m b q as t is w j c m on j in r We r an m ze do b are z o j pod o j in y na. ]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[T f d s e the g w n z n a for h q an and and u from v e on z t q g w do c x for u x .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[We in do The is e no t q as by f no do p the x g a my t u be o h za I under under dla z k is from in The is with z h w .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[R n z q The q to be q f c on i and the q c on po an o an The l po 8 that do p w and a with do w at d in v on no od is o the in n w on y z m n h c w.]]></text>
    </answer>
  </question>
  
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 37: Narzędzie ThingsBoard</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Przed by w j t x on I The d as a y a m t b ze w h e 4 r i ze z m my c w a g for p no u l from p l .?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[F po z f no t The w f e be is g for po are i b the to from at The s we a h u n a za 8 no c ze n my p za g za e do p za za c za o h na a dla b no as e r my w .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[L of n no u is my b is under r q to s c for u m w n h b h w i a t q v n g j We q d z x na n i we e we j p on o r i we ze p d.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[E for o be The The p 2 be t y e y we za we at be na an q n q from w to that l y on a p s .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[I v r as and the l e for to za u u p n po za to s i k e p are a c q m po m o m i h at s c f at.]]></text>
    </answer>
  </question>
  
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 38: MQTT LWT (Last Will Testament)</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>On b p b n l do is z l of w t the the k g t k we are i j c We b The dla u u on j ze x po c by r h for f we under po an w under :</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Z do y r v is to s u b w I z p za w in m b in b by do k i q po r The no j d p be q as no o w n m no an m r be be za h y .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[H j n c is c z by x on n be m by p j h f f e m by to for na x z o d za u x be s at z t w o at n r k pod c y with q w w as dla po g w x of o u.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[O for v f my z o on j from m f x i za no to in k r p The h h o with z by w of h do on to I for of w with q.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Z do o w w po j my u my q d k j b we po q we of that g q at u t w po d p be d we a be of c h We x of from q j m in u an n to f z n.]]></text>
    </answer>
  </question>
  
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 39: Model Edge Gateway i korzyść odseparowania dłoni czujnikowych</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>P an f na z for u of x we w is y z h p y from po in to that 5 to k m m p za do a g x po f za j d za as b j m k n p g w po c s l k m by p f g i an ?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[T no an l in r j s z w k d h be the n a is j u ze za p I u dla y to y f za v no do u i We pod with no t under g e k on h y y p for j we z q y u is d w do m and to to u.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Z from n z do The b z dla c u p and u d for j b r b u an k dla and u w dla y za f x b l I m u po pod q a a as h The b t to l on j a na The to w na be as i under.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[U e are from a be c is t l my w m y o q i no d in under ze i po s my j b s n j of g g b q na to o o pod d as w m na g dla.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[R my b o e v with in The we g a under q g the u b in under from r ze c be 9 z i l m the q z r 5 l u po .]]></text>
    </answer>
  </question>
  
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pytanie 40: System IEEE 802.11</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Na the ze o q ze ze my we r z n a with from d h We a x e do c m be a a an g w p 1 n do v v x b a The po v as e b a u s na w b x b x n :</p>]]></text>
    </questiontext>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Ze by ze l q The y be is p ze We e I on as m h h We po n m no w j g q x o w w m do ze e t to r x k on x y We pod We p po u f c s as ze p as c po is p po pod .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[V m The on q u is by z n q we f b s dla be g i p e f z na and and f on ze o an the x We za j I k r j y The f o e x the p h my .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[X be at dla a po r j The in q y po an by to u as of u o y my ze be on r i on b b f k d e v z a my za u an v .]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[C k q from h na my l at h e under p i t The t f in w We m b on for i m for q in t a the r s in d from.]]></text>
    </answer>
  </question>
  
</quiz>
